{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_049814",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.museum.go.kr/site/main/relic/search/view?relicId=2148",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "경상2"
    },
    "text": "軽傷 (경상)\\n\n慶尚は韓国の伝統韓屋で机の用途に使われた書案の一種である。 坐式生活に合うように高さが低く、本をやっと開くことができる程度の小さな大きさだった。 本来、寺院で仏経を読む時、僧侶たちが使っていたもので、少なくとも16世紀頃には出居でも使われたものと見られる。 天板(家具で一番上の面を塞いで仕上げる板)の両端は少し聞こえたが、このような巻物は巻物の本や屏風のように折れた本[巻物]が転がり落ちるのを防いでくれた。 橋は柔軟なS字型を成した虎足形の橋であり、竹の節の形とつる模様の風穴(物の周りに穴を開けたり細かく刻む飾り)で飾られている。 2階建ての引き出しドアの前板は3つの童子(板材の左右や上下面を分けたり力を補強するために作った骨材)に分かれ、象の目の形を模した眼象文で装飾された。 慶尚の側板には如意頭文(僧侶が説法する時に持つ棒の頭を飾った領地模様の模様)が陰刻された。 2階建ての引き出しがやや重たい感じを与えるが、豪足型の足が安定感を持って支えている。 ,国籍/時代:'韓国-日本による植民地支配' ,材質:'木' ,分類:'宗教信仰 - 仏教 - 儀式 - その他' ,大きさ:'横 80cm、縦 33cm、高さ 336cm'",
    "QA": [
        {
            "question": "慶尚は何のために使われた書案ですか？",
            "answer": "慶尚は仏経を読むために使われる書案でした。"
        },
        {
            "question": "慶尚の高さはどれくらいですか？",
            "answer": "慶尚の高さは低く、坐式生活に合わせて小さな大きさだったため、本を開くことができる程度の高さでした。"
        },
        {
            "question": "慶尚の天板の両端の特徴は何ですか？",
            "answer": "慶尚の天板の両端は少し聞こえた形をしており、巻物や屏風のような本が転がり落ちるのを防ぐ役割がありました。"
        },
        {
            "question": "慶尚の橋の形はどのような形をしていますか？",
            "answer": "慶尚の橋は柔軟なS字型を成した虎足形の橋で、竹の節の形とつる模様の風穴で飾られています。"
        },
        {
            "question": "慶尚の引き出しドアの前板はどのような装飾がされていますか？",
            "answer": "慶尚の引き出しドアの前板は3つの童子に分かれ、象の目の形を模した眼象文で装飾されています。"
        },
        {
            "question": "慶尚の側板には何が陰刻されていますか？",
            "answer": "慶尚の側板には如意頭文が陰刻されています。"
        },
        {
            "question": "慶尚の大きさはどれくらいですか？",
            "answer": "慶尚の大きさは横80cm、縦33cm、高さ336cmです。"
        },
        {
            "question": "慶尚の材質は何ですか？",
            "answer": "慶尚の材質は木です。"
        },
        {
            "question": "慶尚はどのような分類に入りますか？",
            "answer": "慶尚は宗教信仰の一環として、仏教の儀式に関連するものとされています。"
        },
        {
            "question": "慶尚はどのような時代や国籍のものですか？",
            "answer": "慶尚は韓国で使われていた伝統的な書案であり、日本による植民地支配時代のものです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 388,
        "QA": 387
    }
}